var pago_rc = [
  // 1일차
  { question: "merchandise", answer: "제품(류)" },
  { question: "equipment", answer: "장비(류)" },
  { question: "furniture", answer: "가구(류)" },
  { question: "clothing", answer: "의류" },
  { question: "luggage", answer: "수화물(류)" },
  { question: "baggage", answer: "수화물(류)" },
  { question: "information", answer: "정보" },
  { question: "access", answer: "접근, 접속, 이용, 사용" },
  { question: "work", answer: "업무, 일" },
  { question: "interest", answer: "흥미, 관심" },
  { question: "office supplies", answer: "사무용품" },
  { question: "application form", answer: "신청서" },
  { question: "customer satisfaction", answer: "고객 만족" },
  { question: "employee productivity", answer: "직원 생산성" },
  { question: "safety inspection", answer: "안전 검사" },
  { question: "job description", answer: "업무 설명서" },
  { question: "job opening", answer: "일자리 공석" },
  { question: "assembly line", answer: "조립 라인" },
  { question: "performance evaluation", answer: "성과 평가" },
  { question: "safety reasons", answer: "안전상의 이유" },
  { question: "meal preference", answer: "선호 식단" },
  { question: "shipping fee", answer: "선적료" },
  { question: "training class", answer: "교육과정" },
  { question: "parking lot", answer: "주차장" },
  { question: "approval", answer: "허가, 승인" },
  { question: "arrival", answer: "도착" },
  { question: "renewal", answer: "갱신" },
  { question: "removal", answer: "삭제, 제거" },
  { question: "proposal", answer: "제안(서)" },
  { question: "representative", answer: "대표자, (판매)직원" },
  { question: "alternative", answer: "대안" },
  { question: "objective", answer: "목표" },
  { question: "initiative", answer: "계획" },
  { question: "objection", answer: "반대" },
  { question: "complaint", answer: "불만 사항" },
  { question: "emphasis", answer: "강조" },
  { question: "analysis", answer: "분석" },
  { question: "delivery", answer: "배송" },
  { question: "inventory", answer: "재고" },
  { question: "directory", answer: "안내 책자, 전화번호부" },
  { question: "anniversary", answer: "기념일" },
  { question: "critic", answer: "비평가" },
  { question: "ideal for", answer: "~에 이상적인" },
  { question: "suitable for", answer: "~에 이상적인" },
  { question: "perfect for", answer: "~에 이상적인" },
  { question: "access to", answer: "~에 접근, 접속, 이용" },
  { question: "distribute", answer: "분배하다" },
  { question: "distributor", answer: "배분 업체" },

  // 3일차
  { question: "coming up with", answer: "생각해내다" },
  { question: "demand for", answer: "~에 대한 수요" },
  { question: "telephone order", answer: "전화 주문" },
  { question: "a number of", answer: "많은~" },
  { question: "the number of", answer: "~의 수" },
  { question: "register for", answer: "~에 등록하다, 가입하다" },
  { question: "sign up for", answer: "~에 등록하다, 가입하다" },
  { question: "enroll in", answer: "~에 등록하다, 가입하다" },
  { question: "affordable", answer: "저렴한" },
  { question: "data plan", answer: "요금제" },
  { question: "제품 + line", answer: "(제품)군" },
  { question: "inform", answer: "알리다" },
  { question: "notify", answer: "알리다" },
  { question: "remind", answer: "알리다" },
  { question: "result in", answer: "야기하다" },
  { question: "lead to 목", answer: "야기하다" },
  { question: "due to", answer: "왜냐하면" },
  { question: "diner", answer: "손님" },
  { question: "ingredient", answer: "재료" },
  { question: "depending on", answer: "~에 따라, ~에 좌우하여" },
  { question: "loss", answer: "손실액" },
  { question: "struggle to-V", answer: "~하려고 노력하다" },
  { question: "strive to-V", answer: "~하려고 노력하다" },
  { question: "try to-V", answer: "~하려고 노력하다" },
  { question: "location", answer: "위치,장소,지사,지점" },
  { question: "majority", answer: "대다수" },
  { question: "adequately", answer: "제대로" },
  { question: "intend for", answer: "~을 위한것" },
  { question: "either A or B", answer: "A, B중 둘중하나" },
  { question: "neither A nor B", answer: "A, B 둘다아님" },
  { question: "permit", answer: "허가하다, 허가증" },
  { question: "permission", answer: "허가" },
  { question: "one's own + N", answer: "~ 그 자신의 ~" },
  { question: "A of B", answer: "A에게 B를 알리다" },
  { question: "(간접목적어) [that S V, 직접목적어] ", answer: "(간접)에게 (that S V)라는 것을" },

  // 4일차
  { question: "defective", answer: "결함이있는" },
  { question: "faulty", answer: "결함있는" },
  { question: "look + 형", answer: "~해 보이다" },
  { question: "look at ~", answer: "~을 보다" },
  { question: "available (물건)", answer: "이용가능한, 구매가능한" },
  { question: "available (사람)", answer: "시간이 있는, 참여가능한" },
  { question: "stay", answer: "~인 채로 남다" },
  { question: "remain", answer: "~인 채로 남다" },
  { question: "leave + 목적어", answer: "~을 남겨두다(냅누다)" },
  { question: "leave + O + O.C", answer: "~을 ~한 상태로 남겨두다(냅누다)" },
  { question: "find + O + O.C", answer: "'O'를 'O.C'라고 생각하다, 'O'이 'O.C'인것을 알게되다" },
  { question: "a variety of", answer: "다양한" },
  { question: "costly", answer: "비용이 드는" },
  { question: "timely", answer: "시기적절한" },
  { question: "orderly", answer: "질서정연한" },
  { question: "friendly", answer: "친근한" },
  { question: "quarterly", answer: "분기별" },
  { question: "confidential", answer: "기밀의" },
  { question: "confidential information", answer: "기밀정보" },
  { question: "considerable", answer: "상당한, 중요한" },
  { question: "confident", answer: "자신감 있는" },
  { question: "considerate", answer: "사려 깊은" },
  { question: "reliable", answer: "믿을 수 있는" },
  { question: "dependable", answer: "믿을 수 있는" },
  { question: "reliant", answer: "의존적인" },
  { question: "dependent", answer: "의존적인" },
  { question: "be responsible for", answer: "~ 담당하다, ~책임있다" },
  { question: "be in charge of", answer: "~담당하다, ~책임있다" },
  { question: "regrettably", answer: "유감스럽게도" },
  { question: "shortly", answer: "곧" },
  { question: "lately", answer: "최근에" },
  { question: "highly", answer: "매우" },
  { question: "closely", answer: "면밀히, 긴밀히" },
  { question: "nearly", answer: "대략, 거의" },
  { question: "hardly", answer: "거의 ~않는" },
  { question: "sortly will", answer: "~할 것이다" },
  { question: "a wealth of ", answer: "풍부한" },

  // 5일차
  { question: "on", answer: "~에 대하여" },
  { question: "so 형/부 that S V", answer: "너무 ~해서 S가 V하다" },
  { question: "be (eligible / qualified) (to-V / for + N)", answer: "~할 자격 (~할 수 / ~받을 수) 있다" },
  { question: "be entitled (toV / to +N)", answer: "~할 자격 (~할 수 / ~받을 수) 있다" },
  { question: "deserve (to-V / O)", answer: "~할 자격 (~할 수 / ~받을 수) 있다" },
  { question: "observe", answer: "준수하다, 지키다" },
  { question: "comply with", answer: "준수하다, 지키다" },
  { question: "conform to + O", answer: "준수하다, 지키다" },
  { question: "seal", answer: "밀봉하다" },
  { question: "Please be sure", answer: "꼭 해주세요" },
  { question: "be able to-V", answer: "할 수 있다" },
  { question: "be capable of v-ing", answer: "할 수 있다" },
  { question: "persuade", answer: "설득하다" },
  { question: "vary (largely, widely, greatly) by ~", answer: "~에 따라 다양하다, ~에 따라 다르다" },
  { question: "differ (largely, widely, greatly) by ~", answer: "~에 따라 다양하다, ~에 따라 다르다" },
  { question: "conciderably", answer: "상당히" },
  { question: "significantly", answer: "상당히" },
  { question: "substantially", answer: "상당히" },
  { question: "adjacent to 장소", answer: "~에 인접한" },
  { question: "in proximity to 장소", answer: "~에 인접한" },
  { question: "likely", answer: "~할 것 같은, 아마도" },
  { question: "(전치사)despite + N", answer: "~에도 불구하고" },
  { question: "in spite of + N", answer: "~에도 불구하고" },
  { question: "around + 숫자", answer: "대략" },
  { question: "approximately + 숫자", answer: "대략" },
  { question: "rough", answer: "거친" },
  { question: "about + 숫자", answer: "대략" },
  { question: "confident", answer: "자신하는, 확신하는" },
  { question: "Thanks to + N", answer: "~덕분에" },
  { question: "experienced", answer: "숙련된" },
  { question: "skilled", answer: "숙련된" },
  { question: "be sure to + V", answer: "꼭 반드시 ~하다" },
  { question: "as + P.P", answer: "~된 것처럼, ~된 대로" },
  { question: "auction", answer: "경매" },
  { question: "(비교급 강조 부사)much", answer: "훨씬" },
  { question: "(비교급 강조 부사)still", answer: "훨씬" },
  { question: "(비교급 강조 부사)even", answer: "훨씬" },
  { question: "(비교급 강조 부사)far", answer: "훨씬" },
  { question: "(비교급 강조 부사)a lot", answer: "훨씬" },
  { question: "probably", answer: "아마도" },
  { question: "capacity", answer: "용량" },
  { question: "ㅈ", answer: "" },

  // { question: "", answer: "" },

  // 6일차
  { question: "branch", answer: "지사" },
  { question: "limitation", answer: "제한" },
  { question: "be limited to {명사}", answer: "~로 제한되다" },
  { question: "to", answer: "~에, ~로, ~에게로" },

  // 7일차
  // [현재 시제]
  { question: "every", answer: "매~" },
  { question: "unusally", answer: "대개" },
  { question: "generally", answer: "대개" },
  { question: "typically", answer: "대개" },
  { question: "each", answer: "매~, 마다" },
  // 현재 시제와 쓰이는 것들 end
  // [과거시제]
  { question: "recently", answer: "최근에" },
  { question: "lately", answer: "최근에" },
  { question: "previously", answer: "이전에" },
  { question: "formely", answer: "이전에" },
  // 과거 시제와 같이 쓰이는 end
  // [미래시제]
  { question: "shortly", answer: "곧" },
  { question: "soon", answer: "곧" },
  { question: "upcoming", answer: "곧 있을" },
  // 미래 시제와 같이 쓰이는  end
  { question: "ongoing", answer: "진행중인" },
  { question: "since", answer: "~때문에, ~이래로" },
  { question: "at the moment", answer: "지금" },
  { question: "currently", answer: "지금" },
  { question: "presently", answer: "지금" },
  // [수동태 표현]
  { question: "be interested in", answer: "~에 관심이 있다" },
  { question: "be satisfied with", answer: "~에 만족하다" },
  { question: "be pleased with", answer: "~에 기쁘다" },
  { question: "be surprised at", answer: "~에 놀라다" },
  { question: "be concerned about", answer: "~을 걱정하다" },
  // end
  { question: "frustrate", answer: "낙담시키다, 좌절시키다" },
  { question: "surprise", answer: "놀라게하다" },
  { question: "shock", answer: "놀라게하다" },
  { question: "distract", answer: "정신 사납게 하다" },
  { question: "soon will", answer: "~할 것이다" },
  { question: "please", answer: "기쁘게하다" },
  { question: "delight", answer: "기쁘게하다" },
  { question: "convince", answer: "확신시키다" },
  { question: "thrill", answer: "들뜨게 하다" },

  // 8일차
  { question: "specialize in", answer: "~에 특화되어 있다, ~에 전문으로 하다" },
  { question: "found", answer: "설립하다, 세우다" },
  { question: "out of", answer: "~없이" },
  { question: "out of 장소", answer: "~밖에" },
  { question: "감정 + to-v", answer: "~하게 되어서" },
  { question: "감정 + that S V", answer: "~해서" },
  { question: "{for, over, during} (in) the {last, past}", answer: "지난 ~동안" },
  { question: "charge", answer: "청구하다" },
  { question: "remain + O + toV", answer: "~에게 ~할 것을 알리다" },
  { question: "through", answer: "~통해서, ~를 지나서" },
  { question: "now that S V", answer: "왜냐하면~" },
  { question: "so that (S) can (V)", answer: "S가 V할 수 있도록" },
  { question: "agent", answer: "대행사" },
  { question: "dispute", answer: "논쟁" },
  { question: "party", answer: "그룹, 단체" },
  { question: "debt", answer: "빚" },
  { question: "vary by", answer: "~에 따라 다양하다" },
  { question: "be likely to-V", answer: "~인 것 같다" },
  { question: "appear toV", answer: "~인 것 같다" },
  { question: "enthusiastically", answer: "열렬히" },
  { question: "clearance", answer: "정리, 제거" },
  { question: "decade", answer: "10년" },
  { question: "estate", answer: "부동산" },
  { question: "strategy", answer: "전략" },

  // 9일 차
  { question: "progress", answer: "진보하다, 발전하다" },
  { question: "by -ing", answer: "~함으로서" },
  // [동사 + to do]
  { question: "hope to do", answer: "~하기를 바라다" },
  { question: "wish to do", answer: "~하기를 바라다" },
  { question: "plan to do", answer: "~하기를 계획하다" },
  { question: "decide to do", answer: "~하기를 결정하다" },
  // [동사 + 목적어 + to do]
  { question: "advise + O + to do", answer: "~가 ~하라고 조언하다" },
  { question: "urge + O + toV", answer: "~가 ~하라고 조언하다" },
  { question: "encourage + O + to do", answer: "~가 ~하기를 장려하다" },
  { question: "invite + IO + DO", answer: "권고하다" },
  { question: "ask + O + toV", answer: "~에게 ~하기를 요청,  요구하다" },
  // [be + 형용사 + to do]
  { question: "be ready to do", answer: "~할 준비가 되다" },
  { question: "be (un)able to do", answer: "~할 수 있다/ 없다" },
  { question: "be eligible to do", answer: "~할 자격이 있다" },
  { question: "seem toV", answer: "~할 것 같다" },
  { question: "be likely to do", answer: "~할 것 같다" },
  { question: "be qualified", answer: "~할 자격이 있다" },

  // end
  { question: "be able toV", answer: "~할 수 있다" },
  { question: "be capable of -ing", answer: "~할 수 있다." },
  // [동사 + doing]
  { question: "enjoy -ing", answer: "~하는 것을 즐기다" },
  { question: "suggest -ing", answer: "~하는 것을 제안하다" },
  { question: "recommend -ing", answer: "~하는 것을 추천하다" },
  { question: "consider -ing", answer: "~하는 것을 고려하다" },
  { question: "avoid -ing", answer: "~하는 것을 피하다" },
  // [전치사 to어구]
  { question: "be committed to -ing", answer: "~에 헌신하다" },
  { question: "be accustomed to (-ing/N)", answer: "~에 익숙하다" },
  { question: "be dedicated to -ing", answer: "~에 헌신하다" },
  { question: "be devoted to -ing", answer: "~에 헌신하다" },
  { question: "look forward to -ing", answer: "~을 기대하다" },
  { question: "used toV", answer: "~하곤 했다" },
  { question: "be used toV", answer: "~하기 위해서 ~사용되다" },
  { question: "be used to (-ing/N)", answer: "~에 익숙하다" },
  // end
  { question: "maintenance", answer: "유지, 보수" },
  { question: "to", answer: "~에, ~로, ~에게로" },
  { question: "be eligible for + N", answer: "~할 자격이 있는, ~할 수 있다" },
  { question: "broad", answer: "폭이 넓은, 충분히" },

  // 10일 차
  { question: "enclose", answer: "동봉하다" },
  { question: "exhaust", answer: "피곤하다" },
  { question: "tire", answer: "피곤하다" },
  { question: "distract", answer: "산만하게하다" },
  { question: "disappoint", answer: "실망시키다" },
  { question: "outstanding", answer: "뛰어난" },
  { question: "demanding", answer: "어려운" },
  { question: "leading", answer: "일류의" },
  { question: "missing", answer: "분실된, 누락된" },
  { question: "detail", answer: "~을 상세히 설명하다" },
  { question: "cracked", answer: "고장난" },
  { question: "experienced", answer: "숙련된" },
  { question: "skilled", answer: "숙련된" },
  { question: "stand out", answer: "뛰어나다, 두드러지다" },
  { question: "detailed", answer: "세분화된" },
  { question: "attached", answer: "첨부된" },

  // 11일 차
  { question: "come up with", answer: "~을 생각해내다, 내어내다, 도출하다" },

  // { question: "", answer: "" },

  // + 숙제 문제집
  { question: "significance", answer: "중요성" },
  { question: "statement", answer: "성명서, 명세서, 내역서" },
  { question: "signify", answer: "의미하다" },
  { question: "daily", answer: "(부)매일, (형)매일의" },

  // { question: "", answer: "" },
];
